[利字當頭] 左派組織資源足 開足水喉培植小花

曾為鍾樹根助理的植潔鈴勝出補選，可謂與天時、地利與人和有關。選民於區議會選舉一向重民生多於政治，事實上現時社會除一地兩檢外，未見其他重大爭議會激發選民投票意欲，在此情況下，有左派「鐵票」護身的植潔鈴選情早已佔優。

而建制派與民主派的最大分別，至少在選舉資源高下立見。植潔鈴在2015年區選敗陣後，繼續留守佳曉作戰，民建聯除了有資源「養活」她在原區復仇，亦向當區選民大開水喉，有民主派指地區活動的禮品多不勝數，在選民多為公屋居民的基層區，明顯有「甜頭」。

30歲的植潔鈴的外型標緻亦是賣點。鄭泳舜於九西補選勝出的啟示之一，正是賣相同樣也重要，植潔鈴這次選戰亦大打健康乖乖女形象，相對其餘兩名女對手，無疑較為搶眼，而且網戰亦厲害，不排除亦吸納部份游離選民支持。

班選民真係重民生定係重蛇齋餅粽呀